{
    "question": "Dinamika sosial pada umumnya terjadi akibat adanya difusi. Difusi dibagi menjadi dua macam. Sebutkan dan jelaskan kedua macam difusi disebutkan!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Difusi dibedakan menjadi dua jenis, yaitu : </p><p>1. Difusi biasa, difusi ini terjadi pada molekul atau partikel yang tidak berpolar dan terjadi pada sel yang akan mengambil nutrisi.</p><p>Partikel akan langsung berdifusi tanpa harus memerlukan energi dan juga bisa melewati membran sel langsung.</p><p>2. Difusi khusus , difusi ini terjadi pada sel yang ingin mengambil nutrisi dan partikel yang memiliki ion hydrolhilic.Pengertian Difusi dan Contohnya \u2013 Pada difusi khusus, memerlukan protein yang khusus juga agar partikel dapat melewati membran.</p><p></p><p>Faktor-faktor yang dapat mempengaruhi difusi :</p><p>1.    Area yang luas dapat memperbesar kecepatan difusi.</p><p>2.    Ukuran partikel, partikel yang kecil akan lebih mudah bergerak dan akan membuat difusi semakin cepat.</p><p>3.    Ketebalan membran, membran yang tipis akan membuat difusi semakin cepat.</p><p>4.    Suhu yang tinggi dapat mempercepat difusi, karena partikel mendapatkan energi dari panas.</p><p>5.    Jarak, jarak diantara dua konsentrasi tentunya berbeda, kecepatan difusi pun akan melambat.</p><p></p><p>Proses difusi</p><p>Proses difusi terjadi ketika adanya pergerakan partikel suatu zat padat, cair, maupun gas dari bagian yang memiliki konsentrasi tinggi ke bagian yang memiliki konsentrasi rendah yang melewati suatu membran.Proses difusi juga disebut sebagai proses transportasi, karena proses ini tidak memerlukan energi. Dalam proses ini salah satu syarat agar partikel dapat melewati membrane yaitu, partikel harus memiliki bentuk yang lebih kecil, sehingga dapat larut dalam air ataupun lemak.</p><p>Contoh Difusi :</p><p>1.    Ketika menaburkan garam pada makanan, maka proses difusi yang terjadi pada garam dan makanan yaitu ketika garam lebur dan merata .</p><p>2.    Ketika menyemprotkan parfum pada salah satu ruangan, maka aromanya akan langsung menyebar pada seluruh ruangan, karena parfum memiliki partikel yang berdifusi pada udara.</p><p>3.    Ketika memberikan tambahan gula pada cairan teh tawar, lambat laun cairan teh tersebut akan menjadi manis, hal ini merupakan proses difusi yang terjadi ketika gula melebur dan merata dengan cairan teh.</p><p>4.    Konduksi panas, energi suatu benda yang panas bergerak dari suhu yang tinggi ke suhu yang rendah, sehingga membuat benda lain yang akan menyentuhnya menjadi panas.</p><p></p><p>Kecepatan difusi hanya akan ditentukan oleh jumlah zat yang ada, jumlah celah pada membran sel dan kecepatan gerak kinetik.</p><p></p><p>Cara terjadinya proses difusi sederhana :</p><p>1.    Melalui saluran licin yang ada pada protein transport.</p><p>2.    Melalui celah pada lapisan lipid ganda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-unsur-unsur-yang-ada-dalam-masyarakat-membentuk-hubungan-yang-534",
            "question": "4. Unsur unsur yang ada dalam masyarakat membentuk hubungan yang seimbang dan serasi. Setiap    unsur berjalan dengan baik dan tidak saling menggangu unsur - unsur lain. Hal tersebut merupakan\r\nintegrasi sosial yang dapat menciptakan...\r\na. gangguan dalam fungsi unsur lainnya\r\nb. ketentraman dan kesejahteraan masyarakat\r\nc. perselisihan antar kepentingan yang berbeda\r\nd. kesejahteraan bagi pihak tertentu\r\ne. keresahan pada sekelompok orang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. ketentraman dan kesejahteraan masyarakat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>B. Ketentraman dan kesejahteraan masyarakat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-alasan-mengapa-penting-sebuah-perencanaan-program-kerja-194",
            "question": "Tuliskan alasan mengapa penting sebuah perencanaan program kerja humas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>setiap ingin membuat suatu proyek di perlukan perencanaan yang matang jika tidak proyek akan terhambat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-definisi-kolonial-menurut-ahli-sosiologi-934",
            "question": "Apa definisi kolonial menurut ahli sosiologi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kolonial adalah sebuah kebijakan dan praktik kekuatan untuk memperluas kontrol masyarakat lemah atau daerah tertentu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "situasi-tidak-adanya-peraturan-serta-kesatuan-yang-berlaku-di-dal-895",
            "question": "Situasi tidak adanya peraturan serta kesatuan yang berlaku di dalam kehidupan bermasyarakat disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disintegrasi sosial </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Disintegrasi sosial merupakan situasi tidak adanya peraturan serta kesatuan yang berlaku di dalam kehidupan bermasyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-adanya-perbedaan-penguasaan-sumber-kehidupan-menyebabkan-terj-255",
            "question": "14. Adanya perbedaan penguasaan sumber kehidupan menyebabkan terjadi    tingkatan dalam struktur sosial di masyarakat. Hal ini karena penggolongan\r\nmasyarakat didasarkan pada kriteria ...\r\nA. Politik\r\nC. Genealogis\r\nE. Ekonomi\r\nB. Pendidikan\r\nD. Jabatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b pendidikan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-kegiatan-sosial-yang-berhubungan-dengan-proses-pengadaan-dan-p-814",
            "question": "7. Kegiatan sosial yang berhubungan dengan proses    pengadaan dan penyaluran barang adalah bagian dari\r\npranata...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>distributor/distribusi</p><p>semoga membantu :)</p><p>maaf kalo kurang tepat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-mereka-lebih-memilih-menjadi-anak-jalanan-ketimbang-berse-692",
            "question": "Mengapa mereka lebih memilih menjadi anak jalanan ketimbang bersekolah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna anak jalan lebih free tanpa beban</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peneliti-melakukan-penelitian-di-salah-satu-sma-fokus-perhatian-903",
            "question": "Peneliti melakukan penelitian di salah satu SMA. Fokus perhatian yang akan diteliti adalah keterlambatan siswa di SMA tersebut. Respondennya meliputi siswa kelas X, XI, XII dari berbagai jurusan yang di miliki berbagai karakteristik berbeda. Teknik pengambilan sampel yang sesuai dengan deskripsi tersebut adalah....    a.strata\r\nb.Acak\r\nc.Bertujuan\r\nd.Insidental\r\ne.Area\r\nminta tolong lah ngab cepetan udah mau habis wktunya njir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b acak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena berbeda\" sampel yg diambil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-pernikahan-adalah-satu-satunya-jalan-terbaik-untuk-m-785",
            "question": "Melaksanakan pernikahan adalah satu-satunya    jalan terbaik untuk memperoleh keturunan. Hal ini\r\nmenunjukkan pranata keluarga berfungsi sebagai ....\r\nA. Afeksi\r\nB. Sosialisasi\r\nC. Edukasi\r\nD. Reproduksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D Reproduksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya kak.. maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam hal ini keluarga mempunyai fungsi untuk melanjutkan keturunan dan mempentahankan kelangsungan hidup manusia. Fungsi ini berkaitan dengan aktivitas seksual antara laki-laki dan perempuan, sehingga menghasilkan keturunan. Melalui pranata keluarga inilah fungsi melanjutkan keturunan dapat terpenuhi secara tepat dan wajar apabila dipandang dari sudut agama, moral, sosial, budaya, dan kesehatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-masyarakat-perkotaan-dan-masyarakat-pedesaan-serta-je-487",
            "question": "Apa bedanya masyarakat perkotaan dan masyarakat pedesaan serta jelaskan kehidupan seni budaya di masyarakat perkotaan dan pedesaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat di kota: penduduknya ramai ramai dan banyak polusi</p><p>masyarakat di desa:bebas polusi dan sedikit penduduk</p><p>kehidupan di kota:banyak tantangan</p><p>kehidupan di desa:mengikuti budaya yg dia anut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf yaaa kalau aku salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}